\section{Registrace nového uživatele}
V případě, že chcete aplikaci používat a nemáte v ní založený svůj uživatelský profil (případně chcete založit jiný nebo nový), je nutné se v aplikaci zaregistrovat. V přihlašovacím formuláři klikněte na~tlačítko \uv{REGISTRACE}, viz obrázek \ref{fig: win_login} v předchozí sekci. Po kliknutí se otevře nový formulář s registrací, viz obrázek \ref{fig: win_registration} níže. Před samotnou registrací doporučujeme zapojit do počítače nahrávací zařízení, které bude během nahrávání používáno. Během registrace proběhne i nastavení tohoto zařízení.

\begin{figure}
	\includegraphics[scale=.65]{figures/win_registration.png}
	\caption{Registrační formulář při vytváření nového uživatelského profilu v aplikaci Phrase Recorder.}
	\label{fig: win_registration}
\end{figure}

Registrační proces je rozdělen do následujících čtyř kroků:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Licenční podmínky} -- V prvním kroku registrace jsou zobrazeny informace o zpracování uživatel\hyp{}ských informací a nahraných dat v aplikaci Phrase Recorder. Pro pokračování v registrační procesu si podmínky přečtěte a, pokud s nimi souhlasíte, zaklikněte políčko \uv{Souhlasím s licenčními podmínkami}. Poté klikněte na tlačítko \uv{DÁLE}. Bez souhlasu není možné registraci dokončit a~tudíž není možné ani aplikaci používat.
	
	\item \textbf{Osobní údaje} -- V druhém kroku jsou vyžadovány osobní údaje o uživateli, které budou využity pro další zpracování, viz Licenční podmínky. V případě, že požadovaná pole vyplníte nesprávnými hodnotami, jsou tato pole začerveněna a v dolní části formuláře je zobrazena související chybová hláška. Na obrázku \ref{fig: win_registration_personal_info} jsou zobrazeny základní povinná pole při registraci. Následující seznam poskytuje stručný přehled jednotlivých polí a jejich význam:
	
	\begin{enumerate}[noitemsep, label={\arabic*.}]
		\item \textbf{Jméno} -- Vaše křestní jméno.
		\item \textbf{Příjmení} -- Vaše příjmení.
		\item \textbf{Titul} \textit{(nepovinné)} -- Nejvyšší dosažený akademický titul uváděný před jménem.
		\item \textbf{Heslo} -- V případě, že chcete mít svůj profil chráněný heslem, zaklikněte položku \uv{Chci svůj profil chránit heslem} a poté vyplňte políčko pro heslo a políčko pro kontrolu hesla. Heslo musí mít minimálně 6 znaků.
		\item \textbf{Rok narození} -- Z vysouvací nabídky vyberte rok vašeho narození.
		\item \textbf{Telefonní číslo} \textit{(nepovinné)} -- Vaše telefonní číslo.
		\item \textbf{Email} -- Váš email, slouží pro registraci, a proto musí být v rámci aplikace unikátní. 
		\item \textbf{Pohlaví} -- Muž/Žena.
		\item \textbf{Přihlašovací jméno} -- Přihlašovací jméno do aplikace, např. Vaše přezdívka.
		\item \textbf{Regionální akcent} \textit{(nepovinné)} -- Zaklikněte, zda hovoříte s nějakým regionálním akcentem či nikoliv.
		\item \textbf{Typ akcentu} \textit{(nepovinné)} -- V případě, že hovoříte s regionálním akcentem, uveďte jakým.
		\item \textbf{Jste zvyklý/á mluvit nahlas souvisle?} \textit{(nepovinné)} -- Zvolte Ano/Ne podle toho, jestli jste zvyklí souvisle mluvit po delší dobu (např. učitel, moderátor apod.).
	\end{enumerate}
	
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=.55]{figures/win_registration_personal_info.png}
		\caption{Vyplňování osobních údajů v registračním procesu v aplikaci Phrase Recorder.}
		\label{fig: win_registration_personal_info}
	\end{figure}

	\item \textbf{Nastavení} -- Ve třetím kroku registrace je nastavení vstupního a výstupního zařízení, které bude aplikace Phrase Recorder používat pro záznam a přehrávání zvuku. Ujistěte se, že jsou zde vybraná zařízení, která chcete pro záznam a přehrávání zvuku používat. Silně doporučujeme toto nastavení již během nahrávání neměnit, aby všechny nahrané fráze měli stejný formát a kvalitu. Kliknutím na tlačítko \uv{DÁLE} se přesunete na další krok registrace.
	
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=.55]{figures/win_registration_settings.png}
		\caption{Ukázka nastavení vstupního a výstupního zařízení v registračním procesu.}
		\label{fig: win_registration_settings}
	\end{figure}

	\item \textbf{Shrnutí} -- Poslední krok registrace shrnuje nejdůležitější zadané informace a nastavení. Registraci potvrdíte kliknutím na tlačítko \uv{POTVRDIT REGISTRACI}. Pokud si přejete ještě nějaké informace změnit, klikněte na tlačítko \uv{PŘEDCHOZÍ KROK} a tlačítky \uv{ZPĚT} a \uv{DÁLE} se můžete pohybovat mezi jednotlivými kroky registrace.
	
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=.55]{figures/win_registration_summary.png}
		\caption{Ukázka posledního kroku registrace, kde je nutné tvorbu nového profilu potvrdit kliknutím na tlačítko \uv{POTVRDIT REGISTRACI}.}
		\label{fig: win_registration_settings}
	\end{figure}

\end{enumerate}